[
    {
        "qid":"0000083-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"Ader\u00eancias abdominais s\u00e3o bandas de tecido fibroso que podem se formar entre tecidos abdominais e \u00f3rg\u00e3os. Normalmente, tecidos e \u00f3rg\u00e3os internos t\u00eam superf\u00edcies escorregadias, impedindo-os de ficarem juntos enquanto o corpo se move. No entanto, as ader\u00eancias abdominais fazem com que tecidos e \u00f3rg\u00e3os na cavidade abdominal se mantenham unidos."
    },
    {
        "qid":"0000083-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"A cavidade abdominal \u00e9 a \u00e1rea interna do corpo entre o peito e os quadris que cont\u00e9m a parte inferior do es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado e intestino grosso. O es\u00f4fago transporta alimentos e l\u00edquidos da boca para o est\u00f4mago, que lentamente os bombeia para os intestinos pequenos e grossos. Ader\u00eancias abdominais podem torcer, torcer, ou puxar os intestinos pequenos e grossos fora do lugar, causando uma obstru\u00e7\u00e3o intestinal. Obstru\u00e7\u00e3o intestinal, tamb\u00e9m chamada obstru\u00e7\u00e3o intestinal, resulta no bloqueio parcial ou completo do movimento de alimentos ou fezes atrav\u00e9s dos intestinos."
    },
    {
        "qid":"0000083-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"A cirurgia abdominal \u00e9 a causa mais frequente de ader\u00eancias abdominais. Causas relacionadas \u00e0 cirurgia incluem cortes envolvendo \u00f3rg\u00e3os internos - manipula\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os internos - secagem de \u00f3rg\u00e3os e tecidos internos - contato de tecidos internos com materiais estranhos, como gaze, luvas cir\u00fargicas, e pontos - sangue ou co\u00e1gulos de sangue que n\u00e3o foram enxaguados durante a cirurgia As ader\u00eancias abdominais tamb\u00e9m podem resultar de inflama\u00e7\u00e3o n\u00e3o relacionada \u00e0 cirurgia, incluindo - ruptura do ap\u00eandice - tratamento de radia\u00e7\u00e3o - infec\u00e7\u00f5es ginecol\u00f3gicas - infec\u00e7\u00f5es abdominais Raramente, as ader\u00eancias abdominais se formam sem causa aparente."
    },
    {
        "qid":"0000083-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para ades\u00f5es abdominais? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Dos pacientes submetidos a cirurgia abdominal, 93% desenvolvem ader\u00eancias abdominais.1 A cirurgia no abd\u00f4men inferior e na p\u00e9lvis, incluindo cirurgias intestinales e ginecol\u00f3gicas, tem ainda maior chance de ader\u00eancias abdominais. As ader\u00eancias abdominais podem ficar maiores e mais apertadas ao passar o tempo, \u00e0s vezes causando problemas anos ap\u00f3s a cirurgia."
    },
    {
        "qid":"0000083-5",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas das ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"Na maioria dos casos, as ader\u00eancias abdominais n\u00e3o causam sintomas. Quando os sintomas est\u00e3o presentes, a dor abdominal cr\u00f4nica \u00e9 a mais comum."
    },
    {
        "qid":"0000083-6",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es das ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"As ader\u00eancias abdominais podem causar obstru\u00e7\u00e3o intestinal e infertilidade feminina a incapacidade de engravidar ap\u00f3s um ano de tentativa. As ader\u00eancias abdominais podem levar \u00e0 infertilidade feminina, evitando que ovos fertilizados cheguem ao \u00fatero, onde o desenvolvimento fetal ocorre. Mulheres com ader\u00eancias abdominais em ou em torno de suas trompas de Falopio t\u00eam uma maior chance de gravidez ect\u00f3pica um ovo fertilizado crescendo fora do \u00fatero. Ader\u00eancias abdominais dentro do \u00fatero podem resultar em repetidos abortos espont\u00e2neos uma falha de gravidez antes de 20 semanas. Procurar ajuda para sintomas de emerg\u00eancia Uma obstru\u00e7\u00e3o intestinal completa \u00e9 amea\u00e7a de vida e requer aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata e muitas vezes cirurgia. Sintomas de obstru\u00e7\u00e3o intestinal incluem - dor abdominal grave ou c\u00e3ibras - n\u00e1useas - v\u00f3mitos - incha\u00e7o - forte sons intestinais - incha\u00e7o abdominal - incapacidade de ter um movimento intestinal ou passar g\u00e1s - constipa\u00e7\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o em que uma pessoa tem menos de tr\u00eas movimentos intestinais por semana; os movimentos intestinais podem ser dolorosos Uma pessoa com esses sintomas deve procurar aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediatamente."
    },
    {
        "qid":"0000083-7",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas das ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"Uma obstru\u00e7\u00e3o intestinal completa \u00e9 amea\u00e7a de vida e requer aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata e muitas vezes cirurgia. Sintomas de obstru\u00e7\u00e3o intestinal incluem - dor abdominal grave ou c\u00e3ibras - n\u00e1useas - v\u00f3mitos - incha\u00e7o - forte sons intestinais - incha\u00e7o abdominal - incapacidade de ter um movimento intestinal ou passar g\u00e1s - constipa\u00e7\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o em que uma pessoa tem menos de tr\u00eas movimentos intestinais por semana; os movimentos intestinais podem ser dolorosos Uma pessoa com esses sintomas deve procurar aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediatamente."
    },
    {
        "qid":"0000083-8",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"Ader\u00eancias abdominais n\u00e3o podem ser detectadas por testes ou vistos atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de imagem como raios X ou ultrassom. A maioria das ader\u00eancias abdominais s\u00e3o encontradas durante a cirurgia realizada para examinar o abdome. No entanto, os raios X abdominais, uma s\u00e9rie digestiva inferior (GI) e tomografia computadorizada (TC) podem diagnosticar obstru\u00e7\u00f5es intestinais. - Raios X abdominais usam uma pequena quantidade de radia\u00e7\u00e3o para criar uma imagem que \u00e9 gravada em um filme ou um computador. Um raio X \u00e9 realizado em um hospital ou um ambulat\u00f3rio por um t\u00e9cnico de raios X, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um m\u00e9dico radiologista especializado em imagens m\u00e9dicas. Um raio X n\u00e3o requer anestesia. A pessoa vai deitar-se em uma mesa ou ficar de p\u00e9 durante o raio X. A m\u00e1quina de raios X est\u00e1 posicionada sobre a \u00e1rea abdominal. A pessoa segurar\u00e1 a respira\u00e7\u00e3o enquanto a foto \u00e9 tirada para que a foto n\u00e3o fique borrada. A pessoa pode ser pedida para mudar de posi\u00e7\u00e3o para fotos adicionais. - Uma s\u00e9rie GI inferior \u00e9 um exame de raios X que \u00e9 usado para olhar para o intestino grosso. O teste \u00e9 realizado em um hospital ou um ambulat\u00f3rio por um t\u00e9cnico de raios X, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um radiologista. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. O m\u00e9dico pode fornecer instru\u00e7\u00f5es escritas de prepara\u00e7\u00e3o intestinal para seguir em casa antes do teste. A pessoa pode ser pedida para seguir uma dieta l\u00edquida clara por 1 a 3 dias antes do procedimento. Um laxante ou um enema podem ser usados antes do teste. Um laxante \u00e9 um medicamento que solta as fezes e aumenta os movimentos intestinais. Um enema envolve fluir \u00e1gua ou laxante no reto usando uma garrafa especial. Para o teste, a pessoa vai deitar em uma mesa enquanto o radiologista insere um tubo flex\u00edvel no \u00e2nus das pessoas. O intestino grosso est\u00e1 cheio de b\u00e1rio, fazendo com que sinais de problemas subjacentes apare\u00e7am mais claramente nos raios X. Os exames de TC usam uma combina\u00e7\u00e3o de raios X e tecnologia de computador para criar imagens. O procedimento \u00e9 realizado em um hospital ou um ambulat\u00f3rio por um t\u00e9cnico de raios X, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um radiologista. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. Uma tomografia pode incluir a inje\u00e7\u00e3o de um corante especial, chamado meio de contraste. A pessoa vai deitar em uma mesa que desliza para um dispositivo em forma de t\u00fanel onde os raios X s\u00e3o levados."
    },
    {
        "qid":"0000083-9",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"Ader\u00eancias abdominais que n\u00e3o causam sintomas geralmente n\u00e3o requerem tratamento. A cirurgia \u00e9 a \u00fanica maneira de tratar ader\u00eancias abdominais que causam dor, obstru\u00e7\u00e3o intestinal ou problemas de fertilidade. Mais cirurgia, no entanto, carrega o risco de ader\u00eancias abdominais adicionais. As pessoas deveriam falar com seu m\u00e9dico sobre a melhor maneira de tratar suas ader\u00eancias abdominais. Obstru\u00e7\u00f5es intestinais completas geralmente requerem cirurgia imediata para limpar o bloqueio. A maioria das obstru\u00e7\u00f5es intestinais parciais podem ser controladas sem cirurgia."
    },
    {
        "qid":"0000083-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"As ader\u00eancias abdominais s\u00e3o dif\u00edceis de prevenir; no entanto, certas t\u00e9cnicas cir\u00fargicas podem minimizar as ader\u00eancias abdominais. A cirurgia laparosc\u00f3pica diminui o potencial de ader\u00eancias abdominais porque v\u00e1rias pequenas incis\u00f5es s\u00e3o feitas no abdome inferior em vez de uma grande incis\u00e3o. O cirurgi\u00e3o insere um tubo fino de laparosc\u00f3pio com uma pequena c\u00e2mera de v\u00eddeo ligada a uma das pequenas incis\u00f5es. A c\u00e2mera envia uma imagem ampliada do interior do corpo para um monitor de v\u00eddeo. Os pacientes geralmente receber\u00e3o anestesia geral durante esta cirurgia. Se a cirurgia laparosc\u00f3pica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e uma grande incis\u00e3o abdominal \u00e9 necess\u00e1ria, no final da cirurgia, um material fi like especial pode ser inserido entre os \u00f3rg\u00e3os ou entre os \u00f3rg\u00e3os e a incis\u00e3o abdominal. O material fi llike, que se parece com papel de cera e \u00e9 absorvido pelo corpo em cerca de uma semana, hidrata \u00f3rg\u00e3os para ajudar a prevenir ader\u00eancias abdominais. Outras medidas tomadas durante a cirurgia para reduzir as ader\u00eancias abdominais incluem - usando luvas sem amido e l\u00e1tex - manuseando tecidos e \u00f3rg\u00e3os suavemente - encurtando o tempo de cirurgia - usando cortinas \u00famidas e toalhetes - ocasionalmente aplicando solu\u00e7\u00e3o salina"
    },
    {
        "qid":"0000083-11",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer pelas ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"Pesquisadores n\u00e3o descobriram que comer, dieta e nutri\u00e7\u00e3o desempenham um papel na causa ou preven\u00e7\u00e3o de ader\u00eancias abdominais. Uma pessoa com obstru\u00e7\u00e3o intestinal parcial pode aliviar os sintomas com uma dieta l\u00edquida ou com baixas fibras, que \u00e9 mais facilmente quebrada em part\u00edculas menores pelo sistema digestivo."
    },
    {
        "qid":"0000083-12",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer pelas ades\u00f5es abdominais?",
        "answer":"- Ader\u00eancias abdominais s\u00e3o bandas de tecido fibroso que podem se formar entre tecidos abdominais e \u00f3rg\u00e3os. As ader\u00eancias abdominais fazem com que tecidos e \u00f3rg\u00e3os na cavidade abdominal se mantenham unidos. A cirurgia abdominal \u00e9 a causa mais frequente de ader\u00eancias abdominais. Dos pacientes submetidos a cirurgia abdominal, 93% desenvolvem ader\u00eancias abdominais. Na maioria dos casos, as ader\u00eancias abdominais n\u00e3o causam sintomas. Quando os sintomas est\u00e3o presentes, a dor abdominal cr\u00f4nica \u00e9 a mais comum. - Uma obstru\u00e7\u00e3o intestinal completa \u00e9 amea\u00e7a de vida e requer aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata e muitas vezes cirurgia. - Ader\u00eancias abdominais n\u00e3o podem ser detectadas por testes ou vistos atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de imagem como raios X ou ultrassom. No entanto, os raios X abdominais, uma s\u00e9rie digestiva inferior (GI) e tomografia computadorizada (TC) podem diagnosticar obstru\u00e7\u00f5es intestinais. - A cirurgia \u00e9 a \u00fanica maneira de tratar ader\u00eancias abdominais que causam dor, obstru\u00e7\u00e3o intestinal, ou problemas de fertilidade."
    }
]